# Лабораторная работа №13

Vue.JS

**Цель:** изучить основы фреймворка Vue.js и приобрести навыки создания веб-страницы с реактивным поведением.

## Содержание и порядок выполнения лабораторной работы:

Подготовка к выполнению лабораторной работы:

1. Изучить основы Vue.js:
    * Знакомство с основными концепциями: конструктор, директивы, переходы.
    * Реактивность данных и способы отслеживания.
    * Подключение фреймворка Vue.js.
    * Создание экземпляра Vue.js.
    * Работа с условиями, циклами, событиями и формами.
    * Изучить материал по Vue.js в руководстве.

1. Установить расширение для браузера. [Ссылки для разных браузеров](https://v3.ru.vuejs.org/ru/guide/installation.html#%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B8%D0%BA%D0%B0). [Для Chrome](https://chrome.google.com/webstore/detail/vuejs-devtools/ljjemllljcmogpfapbkkighbhhppjdbg)

1. Для выполнения работы необходимо:
    1. Подключить Vue.JS как внешний файл.
    1. Ваш код вы можете писать как внутри тега ```script```, так и подключить дополнительный файл.
    1. Для поля с максимумом изображений должна быть создана двусторонняя связка (v-model).
    1. В .badge должна выводиться информация о текущем количестве изображений и максимальном (например, 3/10)
    1. Progress bar отображает заполненность галереи (v-bind:style).
    1. Кнопка для добавления изображения открывает модальное окно.
        1. В модальном окне два поля: для ввода названия и URL изображения (v-model)
        1. Пока не заполнены оба поля, кнопка добавления неактивна (:disabled)
        1. При нажатии на кнопку добавить в модальном окне, добавляется новое изображение в галерею и поля сбрасываются. Появляется сообщение об успешном добавлении изображения и через некоторое время исчезает (```v-if```, ```<transition>```, ```setTimeout```).
        1. Нажатие вне модального окна, на крестик или отмену закрывает модальное окно, должно работать из Bootstrap.
    1. Карточки с изображениями должны создаваться через ```v-for```. Использовать ```:key```. Информацию об изображениях храните в массиве объектов. В объекте обязательно должно быть свойство id и другие по логике задания.
    1. При нажатии на кнопку удаления карточки в галереи, карточка удаляется с переходом (```<transition>```). В обработке события передается id изображения. Для удаления можно использовать метод splice, для поиска индекса элемента для удаления - метод ```findIndex``` через передаваемый id карточки.
    1. Если текущее количество изображений больше чем максимальное, то должно отображаться сообщение "Удалите лишние изображения".

1. Зафиксировать результаты работы с помощью системы контроля версий git и отправить репозиторий на GitLab/mospolytech_web.
Загрузить проект на сервер через sftp или используя ssh.

Требования к html и css:

- Удобочитаемый код (Руководство по оформлению HTML/CSS кода от Google);
- Корректное использование тегов.
- Отсутствие ошибок на валидаторе для html и css;

## Результаты выполнения лабораторной работы:

Статические веб-страницы на хостинге, со структурой и оформлением, которые соответствует требованиям и сохранены в системе контроля версий.

## Источники

- [Руководство Vue.js на русском](https://v3.ru.vuejs.org/ru/guide/introduction.html)
- [Бесплатный курс по Vue.js](https://www.youtube.com/watch?v=4XTy6ucbLNg&list=PLvTBThJr861yMBhpKafII3HZLAYujuNWw)
- Хэнчеп Эрик, Листуон Бенджамин «Vue.js в действии», 2019.
